[專家請進]支那科興疫苗巴西有效率係咪只有49.6%[會全球禁賣?]

今日全世界都報緊支那科興疫苗巴西有效率50.4%既時候
我見twitterD葡文post已經屌緊話佢地政府唔識計數/或者造數, 其實得49.6%

我望下官方報告

疫苗組共4653人
當中85人感染
安慰劑組共4599人
當中167人感染

咁疫苗有效率又點計?

代入去
ARU=167/4599
ARV=85/4653
VE=(167/4599-85/4653)/167/4599*100%
=約49.6%

有冇專家講下咁計有冇錯?
唔夠五成係咪會全球禁售?

想知+1

lau ming

CHO會話落後國家打輝瑞
中等先進國家打支興針

就係咁計算，只得 49.6%

合格咪得囉，考試都唔使科科A啦，你估林鄭咩

你考試49分合格?
band3尾?

而家係fail

TVB話岩岩好達到緊急應用門檻

衰撚過擲公字

買大細咁，有圍骰

之前兩個國家做過測試，一個話有9 成得一個話6 成，依家巴西話得5 成唔夠，係巴西太喉定之前嗰啲太鬆

仲衰撚過擲公字

考試好多40分計pass
但絕不適用於疫苗上

你睇清楚
話九成果個國家只係話七千幾個測試者入面千三個有九成
冇講剩低六千個係咪九成

唔識計
幫你推吓

根本係失敗產品

巴西會唔會再修正數字？

藍屍：打完疫苗唔係包一定唔會中架，一係中一係唔中，50%機會。
49.6%代表打左增加中既機會

圍骰，疫苗無效

再推吓

更係知，再睇下，話9 成嗰個係土耳其
6 成嗰個係印尼，兩個都係一帶一路成員

一定要推

要求唔好咁低啦

同住劏房都可以生存到有咩分別

打完之後一係中，一係唔中

機會率高過差包剪揼算唔錯啦

想知

咁佢原本50.38%點計出嚟？

你冇計錯到
佢係唔合格

輝瑞係唔計輕微病癥嘅，如果計埋，得30%..
美國藥廠造假~

美國用唔同計發，打左疫苗之後中左，如果唔嚴重就唔計中左。
但巴西嘅就全部計晒。
輝瑞疫苗如果用巴西嘅計法得30%有效，衰過大陸嘅。

打疫苗啊
講緊幾百萬人打
你考試話你之零分 影響唔到其他人

On the face of it, the 50% effectiveness figure isn't as good as Oxford's 70% or Pfizer and Moderna's 95%. But trials are run very differently in different countries - the numbers of volunteers enrolled varies wildly, as do the criteria used to test how much protection the vaccines offer.

A figure for efficacy is reached by looking at how many people developed Covid after being given the vaccine, compared with how many were affected when given a dummy injection. Normally, that is based on people developing obvious symptoms but in this Brazilian trial, people with no symptoms also appear to have been included.

咪叫normally, 美國疫苗打左後有symptoms 都可以唔計，仲唔算造假？ 95%呃人？

根據巴西嘅報告，如果用美國計法要lvl 4或以上先計，咁大陸疫苗有100% 有效。。

廢文

>Among 3410 total cases of suspected but unconfirmed COVID-19 in the overall study population, 1594 occurred in the vaccine group vs. 1816 in the placebo group.

如果全部係中左，輝瑞疫苗得30%有效。
不過美國就係咁，唔檢測咪無確診囉~
95% 有效！ American first~

唔好睇咁多支那廢文

有晒peer review 唔信
一定信你啦

你幅圖代表d 咩呢？ 你究竟睇唔睇得明？

無話唔信窩，係標準唔同嗟。
不過我地香港人嘅標準 - 中左就係中左嘅，輝瑞疫苗得30%有效，大陸疫苗50%有效。
以美國標準嘅話，大陸疫苗100% 有效。

30%
識唔識字

其實你知唔知點解唔計果三千幾人?
同埋你BBC條link根本冇提"Pfizer計埋得三成"
唔好老作

唔計咪係因為symptom 唔夠強咪當無中囉，計埋點得黎95% 呀。
美國標準就係咁，唔檢測咪無確診囉。

Data你自己都貼左啦，自己用部計數機計下咪知係咪30% 囉，咁簡單嘅math唔係唔識計呀？

我張圖冇感染者數冇可能計到
唔好老作

其實3間都有危機，俾著我就三間都唔打住。

中國-唔洗講，奶粉都試過幾次大頭B，監管問題。
另外兩間-用mrna類似技術，太新，打落去人體真心驚

睇下佢底就知一毛acc啦，唔洗認真覆

打左輝瑞之後，3410個無計到嘅有symptom 人士呀，你究竟有無睇過先轉貼架？

叫左你唔好睇咁多支那廢文
唔計唔係唔夠強
而係剛剛相反強得濟
你真係唔識

唔敢打X2

你又老作
3410個無計既只有唔夠一半係打輝瑞
其餘係打安慰劑, 打安慰劑既關疫苗撚事?
叫左唔好睇咁多支那廢文

中招symptom 強得滯所以唔當中招？
真係新奇嘅講法，侵侵都甘拜下風啦。

你真係唔識計個窩。
簡單d 講，打左疫苗同無打嘅中招機會差唔多，咪即係疫苗無效囉。
你讀完小學未架？

計錯咗RR?

1-RR就係efficacy

唔係咁解，係只能降低49.6%感染機率

其實正路所有武漢肺炎嘅疫苗應該都唔打住，時間太短，唔知打完之後有冇後遺症

強得滯係早已經中招冇實驗價值
疫苗組同安慰劑組都有, 人數差不多相同, 加埋先3410個
叫左唔好睇咁多支那廢文

你咁講都啱，但打左後就算中招都100% 唔會變重症。
不過唔包唔會傳染俾人囉。
輝瑞疫苗都一樣，但得95%包唔變重症囉。

出名5毛 講經都曬氣

哇，即係個volunteer 中左招去左volunteer, 仲要打左兩針成個幾月都未好， 真係新奇嘅講法窩。

突登走去搵返疫苗效用篇journay嚟睇
呢度就係打完疫苗之後確診covid19嘅標準
點樣唔夠重症就當冇感染呢個結論

哦
原來30%出自BMJ微博Anti-vaxxer Peter Doshi廢文
因為成篇垃圾BBC同SCMP都改左

突登走去搵返疫苗效用篇journay嚟睇
呢度就係打完疫苗之後確診covid19嘅標準
點樣得出唔係重症就當冇感染呢個結論

咁個3千幾有症狀但唔檢測嘅人係點黎架。

林奠雜種仲唔打

論文有寫
前七天已經有中招反應加其他條件
不過既然你quote得Anti-vaxxer已經再冇回覆你既價值

得幾百人已經扣左啦，你想混淆視聽？

3410宗疑似案例全部都有跟進
全部都冇中招

有睇過篇文
雖然係anti vaxxer寫
不過真實係點
要再比較埋有症狀者入面真係中covid ge百份比
始終有症狀嘅可以係流感,感冒or武肺
不過佢都有point ge要驗就驗哂咁多人先準

就係最後有3410人有症狀但無驗囉，FDA 公佈嘅，咁即係藥廠造假？

有驗
冇作為第三期統計價值啫

Source 呢？

睇唔明英文支那微博知乎都有

睇下個日期啦， source 窩..

白痴, 12月先公開的

支國夠膽用未？

之前無睇你貼嘅，原來後有兩個有症狀但無驗(當然無計落去) 嘅人最後死左，檢測係無新冠，咁代表d 乜？ 有話3410個都驗左咩？

屌一半都冇

垃圾中國大陸人都唔打呀

唔送

總之唔好打啦！

垃圾五毛講咁多做乜柒呀，記住拉埋屋企人大隊去打大陸疫苗

而家咪就係講緊啱啱好唔合格但扮係合格囉

49.6%÷2

用美國疫苗標準，大陸疫苗有100分窩~

中國造數，洗你教

首先我唔係五毛，唔好成日屈毛。
而小弟亦唔係住香港，無得揀，要打輝瑞。。
輝瑞實制得30% 免疫。。

個報告巴西做嘅

防重症，大陸疫苗100% 有效，輝瑞得95%...

肯定連49.6都冇
讓子彈飛一會
股價一直跌

睇左個接, 佢既計法係分左幾個tier

Severe/Moderate: Score 4以上(需要入院)
vaccine = 0 , ARV= 0/4599 = 0%
placebo = 7, ARU = 7/4653 = 0.15%
efficacy = (0.15%-0%)/0.15% = 100% (p = 0.4967)
數量太少唔存在統計結論, 即係數據上無法證明對嚴重患者有效

Mild or above: Score 3或以上(需要治療)
vaccine = 0 , ARV = 7/4599 = 0.152%
placebo = 7, ARU = 31/4653 = 0.666%
efficacy = (0.666%-0.152%)/0.666% = 77.68% (p = 0.0029)
呢類病人係有效既

Very Mild or above: Score 2 或以上
vaccine = 0 , ARV = 85/4599 = 1.848%
placebo = 7, ARU = 167/4653 = 3.589%
efficacy = (3.589%-1.848%)/3.589% = 49.69% (p = 0.0049)

p value < 0.05 代表統計有效, 用原數直入VE formula,減低round off error, 同公布結果有少量出入

pfizer VE係第28頁有得睇, 無分severity, 淨係拎返overall去睇:
All participant:
ARV = 8/18198 = 0.0439%
ARU = 162/18325 = 0.884%
VE = (0.884 - 0.0439)/0.884 = 99.5%

美國果支真係足數既

巴西果邊既總結表, sinovac果支唔知點樣計高左少少之餘仲要係最差果隻

輝瑞足數因為係造數嘛
有症狀但唔嚴重嘅就唔會去做檢測，唔做檢測就無確診，無確診咪即係疫苗有效囉。
真係聰明到呢~

剩低六千個死哂

exclude左果3400個suspected case都唔大影響efficacy, 你自己sub一次入去條數就知, 因為個研究基數夠大

同埋巴西果隻都唔見得所有4000人都做曬PCR followup去double confirm係negative,兩邊既做法係一樣

Among 3410 total cases of suspected but unconfirmed COVID-19 in the overall study
population, 1594 occurred in the vaccine group vs. 1816 in the placebo group. Suspected
COVID-19 cases that occurred within 7 days after any vaccination were 409 in the vaccine
group vs. 287 in the placebo group. It is possible that the imbalance in suspected COVID-19
cases occurring in the 7 days postvaccination represents vaccine reactogenicity with symptoms
that overlap with those of COVID-19. Overall though, these data do not raise a concern that
protocol-specified reporting of suspected, but unconfirmed COVID-19 cases could have masked
clinically significant adverse events that would not have otherwise been detected.

4萬4千個volunteer, 有3410個有症狀但無做檢測，都話對個結果無影響。。。
美國標準？？

土耳其果個得29個case report positive, 唔知過唔過到p value test, 過唔到就幾高都無用

土耳其果個要等到有40個positive case report先可以係stat上有足夠代表性

咪浪費時間同D支畜講啦，支畜要打支那苗咪有鳩佢囉，支畜要死冇謂阻，反而對地球有益

屌！我實信㗎

死都唔打

最慘我無得揀，否則一定打滅活疫苗嘅。
輝瑞一黎廢，二黎係新技術，從未推出過市面，副作用不明，3黎新冠變種嘅話更容易失效。。。。

又老作
都講左果3410個有做檢測只係唔計
請提供佢地冇做檢測既證明

證據就在第28頁，前提係你要識睇英文。

果3410人有檢測有做PCR(見FDA link)
PCR準確度(驚你唔明)近99%
只有兩人要跟進
兩人都冇中招

唔係睇支那廢文就睇反疫苗廢文鳩up

係42頁。。。

第42頁寫明全部疑似個案都有做PCR
PCR"準確度"近99%
Suspected COVID-19 CasesAs specified in the protocol, suspected cases of symptomatic COVID-19 that were not PCR-confirmed were not recorded as adverse events unless they met regulatory criteria for seriousness.

又唔寫返落去份官方文件咁搞笑

Not PCR confirmed 即係無做PCR, 無做檢測。
做左如果結果係無中嘅係PCR confirmed negative.
都話左前提係要識睇英文啦。。。。

同一段下面兩個cases咪講要再做PCR, 邊個唔識英文?

條友唔識英文，個報告話有兩個疑似個案病到就黎死，但都無計入去，然後解釋原因，佢就話得兩個要跟進。。。

個兩個病到就黎死啦。。讀下書咪發夢啦。。

出現啦，搞後生，準備玩種族滅絕

叫左你唔好睇咁多支那廢文

話Pfizer得三成原文係呢篇反疫苗大佬大作

只有你將"Not PCR confirmed"譯成"冇做PCR"

訓街得啦，洗鬼住豪宅咩

又造假

或者你試下搵下
全地球除左你仲有邊個將"Not PCR-confirmed"譯做"冇做PCR"?

有既唔該post出黎比我地見識下

呢4000個case係無做PCR做negative confirmation, 都無exclude出去

佢既解釋係:

It is possible that the imbalance in suspected COVID-19 cases occurring in the 7 days postvaccination represents vaccine reactogenicity with symptoms that overlap with those of COVID-19.

mild symptom當係疫苗反應, 有可能同真既covid係有重覆

Overall though, these data do not raise a concern that protocol-specified reporting of suspected, but unconfirmed COVID-19 cases could have masked clinically significant adverse events that would not have otherwise been detected.

有講到呢個算法可能會錯估有效性

部份suspected case(得幾個) 因為唔同原因exclude左出去, 之後發現都係negative case來

呢份野第92頁有講第28日後所有人都會做immunogenicity testing,唔知會唔會分到係由疫苗定係感染做成既免疫反應

邊間上市公司嫁？有冇公司蕫事被拉？

請問你讀完小學未？
唔識英文學人睇英文報告。。真係無野好講囉。。

你咁斷章取義都得嘅？
It is possible that the imbalance in suspected COVID-19 cases occurring in the 7 days postvaccination represents vaccine reactogenicity with symptoms that overlap with those of COVID-19....
呢部份係得幾百人only, 其他嘅係超過7 日。 就寫響下面你skip 左唔睇定扮睇唔到？？

咁打疫之後，有新冠symptoms, 有咩合理原因唔去做檢測？

28日後驗到有抗體就正常，但唔代表可以完全防住囉，亦解釋唔到佢地唔點解將有病症嘅人去做檢測囉。 唯一合理解釋就係要做靚條數，即係造數囉。

順帶一提科興巴西測試就真係有差唔多3750人冇做PCR冇計
13000人做完報告得9252
如果用返支那廢文同反疫苗大佬話輝瑞疫苗得30%既計法
(((167+1875)/(4599+1875))-(85+1875)/(4653+1875))/((167+1875)/(4599+1875))*100
=4.8%
支那疫苗有效率得返唔夠5%

你將果句譯一次?

囉去問你個小學英文老師啦。。

即係你搵唔到啦

All attention has focused on the dramatic efficacy results: Pfizer reported 170 PCR confirmed covid-19 cases, split 8 to 162 between vaccine and placebo groups. But these numbers were dwarfed by a category of disease called “suspected covid-19”—those with symptomatic covid-19 that were not PCR confirmed. According to FDA’s report on Pfizer’s vaccine, there were “3410 total cases of suspected, but unconfirmed covid-19 in the overall study population, 1594 occurred in the vaccine group vs. 1816 in the placebo group.”

With 20 times more suspected than confirmed cases, this category of disease cannot be ignored simply because there was no positive PCR test result. Indeed this makes it all the more urgent to understand. A rough estimate of vaccine efficacy against developing covid-19 symptoms, with or without a positive PCR test result, would be a relative risk reduction of 19% (see footnote)—far below the 50% effectiveness threshold for authorization set by regulators. Even after removing cases occurring within 7 days of vaccination (409 on Pfizer’s vaccine vs. 287 on placebo), which should include the majority of symptoms due to short-term vaccine reactogenicity, vaccine efficacy remains low: 29% (see footnote).

Not PCR-confirmed=冇做PCR

唔止有做PCR
疑似個案仲要抽血
反疫苗大佬睇漏左

見到你響度出醜，都唔知好嬲定好笑。。
咁簡單嘅英文，唔識都算，仲要死lur..
無眼睇，此post 已完。。

band 3仔又得罪你牙🖕

抽血係做抗體測試，你以為係驗有無中新冠？？
得閒讀下書啦。。

原來跟你計法5%都唔夠

你自己話就係？

巴西話窩，我信7成啦。。。。

P-value去到0.49都敢拎出嚟話significant

所以咪信7成囉。。

一係你就拎個statistical significant
有Peer review過嘅data出嚟

一係你就收皮

當然冇人阻止你打支那針

你真係可憐
全地球搵唔到一個同你相同意見
學下英文先啦

純睇你地extracts，PCR performed vs PCR confirmed 應該唔難分。

Not PCR confirmed 似係指 PCR 無檢測出病毒。

後面係提醒人PCR檢測唔到唔代表無感染。

大陸造既野 有常識都知唔會打啦

唔係似，如果檢測左就唔會叫suspected case.
檢測左就會話係positive 或negative. 淨係話confirmed 係無意義嘅。
呢d 已經唔算係英文嘅問題，而係一個人嘅認知能力同邏輯能力嘅問題，連登仔嘅水平就係咁？

全地球得你啱

呢個鬼地方連奶粉都可以食到啲BB仔大頭

Fail

我就係黎踩場，踢爆你呢個吹水唔抹嘴嘅小學雞。
唔識英文學人睇英文報告。。

你嘅全地球就係連登cctai...

一定係三民主義條柒毛喺度鳩吠
利申完全封鎖左條生滋狗

你係真係唔識英文

其實你搵唔搵到任何一個人一條link支持你既論點?

我唔想post殘體污染連登
所以由佢響度獻世
更多人推post更多人睇到

其實本身佢用篇廢文都呃到下人
點知一講英文就露底

更多人睇到你係小學雞，識d英文嘅都知你on 9, 我都唔洗再講落去。

咁更加要push比大家學下英文

你係咪認同樓主嘅英文？

比較有興趣你點解要逃離祖國🤔唔共享中國人既榮耀

"Not PCR confirmed=冇做PCR"
"如果檢測左就唔會叫suspected case"
"檢測左就會話係positive 或negative. 淨係話confirmed 係無意義嘅"

呢條友出左名係五毛來, 一早block左, 不過多謝佢推post

科學野無得呃人, 用sinovac同pfizer兩份doc拍埋一齊來比, 巴西果份真係好撚簡陋

而家就等埋你full journal同土耳其個report

另外馬拉,印尼同烏克蘭都簽左約同當年疫苗廠做技術轉讓, 而家三期做完發現唔撚work, 但已經簽曬合同走唔到, 因為呢d國家拎唔到歐美的生產技術, 唔用中國垃圾野就無針俾國民打, 所謂既一帶一路計劃跟本就係唔care你人民既利益既政治把戲, 最後都只係肥左d政客

檢測左係positive or not positive (not detected, not confirmed used interchangeably)，專業文件一定唔會話negative.

我岩岩解釋左檢測唔到唔代表negative

Source from reddit
reddit page有人討論過

Pfizer protocol 第22頁
An unplanned potential COVID-19 illness visit and unplanned potential COVID-19 convalescent visit are required at any time between Visit 1 (Vaccination 1) and Visit 6 (24-month follow-up visit) that COVID-19 is suspected.

下面個表有寫unplanned visit做咗nasal swab
所以佢應該唔係ignore咗嗰啲suspected case

五毛賤種學人講英文

咁你即係否定左樓主？

真係唔知你笑乜。。
無文化，真可怕。。
仲學人睇英文報告先最搞笑~

造數，有症狀唔檢測當無中。
咁嘅報告寫到天花龍鳳都無用，因為個結果係唔準嘅，係造假嘅。

Up to 24 個月， 仲要係抽樣嘅。
24個月後俾個官你做啦。。

24個月係visit 6

全世界得你有文化

科學上拗唔到就人身攻擊

五毛直接block啦

你英文真係好唔得...
抽樣

因為佢, 呢個標題:
"支那科興疫苗巴西有效率係咪只有49.6%"
今日差唔多全日置頂, 我多謝佢都多謝唔切

CCTVB仲話歐洲先進國家既有錢人對中國國產疫苗有信心

但一入到黎就知個標題係on 9. 真係多謝你呢個小學雞。